聶德權：將來有接種及無接種疫苗的人會有分別 公務員將需要接受「國安培訓」

BioNTech新型冠狀病毒疫苗預料本月底前到港，當局預計疫苗接種計劃最快可在下月初展開。本港的疫苗顧問專家委員會亦建議，認可使用科興疫苗。負責統籌疫苗接種工作的公務員事務局長聶德權，接受本台專訪時表示，籌備工作已進入最後階段，當局將會提供4個接種途徑，包括在全港18區、每區最少設立1個疫苗接種中心、醫管局門診、私家醫院及診所。當局亦會安排外展隊到安老院舍，為院友及員工接種疫苗。

他指，長者、醫護人員、安老及殘疾人士院舍的院友及職員、對本港日常必要運作重要的人，例如跨境運輸、口岸人員，以及公私營機構的前線抗疫人員等，都屬優先接種群組。當局一直與疫苗供應商緊密聯繫，視乎疫苗到港的時間及數量，預計疫苗抵港後約一星期內，就可逐步展開在不同場地的接種工作。

聶德權相信，將來有接種及無接種疫苗，在防疫工作上一定會有分別，例如日後的安老院舍探訪安排、病毒檢測、進入場所或進行不同活動等，相信專家會根據科學證據及數據，向政府提出建議，但強調是否接種疫苗屬個人決定。

原文網址：

政府上月向各部門發信，要求所有公務員宣誓或簽署聲明，確認擁護《基本法》、效忠特區，聶德權指目前政策推行順利，重申有關責任是公務員在加入政府當刻起已經肩負，現時是透過簽署聲明等方式確認責任，相信絕大部份公務員都能接納。若有公務員認為有困難，可能亦不符合作為公務員團隊所需肩負的責任及要求。

聶德權指，當局一直嚴肅跟進在反修例事件中，參與非法公眾活動而被捕的公務員。目前仍在接受調查或正進行訴訟程序的有28人，正被停職，接受相關紀律程序跟進；亦有部分公務員在試用期內，因犯事、被捕或判罪而被終止聘用。

他又指，未來會加強公務員有關國家事務、《憲法》、《基本法》、國家安全等的培訓，並會暫時將北角的公務員培訓處，變為公務員學院。

原文網址：

將來有接種及無接種疫苗，在防疫工作上一定會有分別，例如日後的安老院舍探訪安排、病毒檢測、進入場所或進行不同活動

香港公務員可唔可以加入中國共產黨先？

中国香港市

終於嚟

嗱打唔打疫苗係個人決定
不過唔打疫苗就冇得搭車返工堂食睇戲等等喇

接種左先比入機場

公務員學院
即係黨校

打完科興升級做二等公民，唔打就三等？

打左疫苗都唔係100%免疫有冇用腦

含淚宣誓都得，咁含淚培訓都得啦

睇怕佢都好快坐光頭宗個位
越奶越有

喜迎社會信用評分

有幾件鬥緊紅博上位

傻啦你班咁嘅港燦黃務員
邊有資格入黨校做黨員

純粹強迫你嘅思想要同佢接軌
真係睇得上眼嘅，全部上北京上海交流

到時公務員會否強制注射，否則當你係唔效忠政府？
含淚注射

CLS

愈睇愈痴線

唔打針就每日被強制檢測

總之煩到你自願打針

含淚打毒疫苗都應該無問題啦

點都唔會打 完 你咪撚比我返工囉

含淚高呼国安法萬歲都得

打疫苗唔係問題 係唔想打科興
琴日新聞話有一半人頭痛

拍卡機加埋個聲音認證落去

所以話
有無人信個病毒係自然

叫雞係咪要測左有冇性病 /愛滋先準做？返學要唔要驗左有冇手足口先準返？飲茶係咪要冇傷風咳先準飲？

ON撚柒鳩死港共支那狗

科興毒針

係撚含淚咩, 係錢同良知之間已經揀左錢, 咁就唔好扮無辜

信個啲應該都係匡智榮譽會員黎

疫苗社會信用系統，痴鳩線

殘疾歧視？

根據《殘疾歧視條例》第(2)1條，殘疾的定義是：

身體或心智機能的全部或局部喪失；
全部或局部失去其身體任何部分；
因體內存在有機體（如愛滋病病毒）而引致疾病，或在體內存在可引致疾病的有機體；
身體部分機能失常、畸形或外觀上的毀損；
身體機能失常而引致個人學習能力較其他非殘疾人士不同（如學習困難）；或
影響對現實情況的理解、情緒或判斷、或引致行為紊亂的失調或疾病。
殘疾亦不單指現存的殘疾，更包括曾經存在的、將來可能存在的或被認為存在的殘疾。

《殘疾歧視條例》保障殘疾人士在下列範疇內免受歧視、騷擾及中傷：

僱傭（包括合夥關係、職工會會籍、職業訓練等）；
教育；
進入樓房 / 處所（指公眾人士獲容許進入的物業）；
處置及管理處所（包括私人物業）；
貨品、服務及設施的提供；
參與會社及體育活動；
政府的活動；
大律師的執業（指給予大律師的見習職位和訓練）。

唔打針變疫苗難民，邊度都唔洗去，禁出入境

支持公務員優先接種

抵死啦
宣誓都唔辭職

打針都可能局你用安心鳩行，話只有電子記錄
遲啲入餐廳要show 俾人睇，冇就只可以入去食早餐

你諗多左，早餐都無得你食呀

如果香港人繼續配合呢啲「防疫政策」的話

其實香港嘅biotech支那做定德國造？
之前睇新聞話德國運嚟香港。
但係點解又有復星個名？

全香港人咪撚打 以後你只做廢老藍絲生意

德國製
復星只係代理

真心，如果有人天生對疫苗敏感嘅話，可以告政府

該疫苗項目由德國BioNTech及美國輝瑞製藥共同研發。輝瑞為此研發出資、組織臨床試驗，並向各國藥監部門申請許可[16]。

中國復星醫藥子公司上海復星醫藥產業發展有限公司於2020年3月獲德國BioNTech SE授權，在中國大陸及港澳地區獨家開發、商業化基於其專有的mRNA技術平台研發的、針對新型冠狀病毒的疫苗產品，並負責向中國藥監部門申請許可[17]。

入黨要交黨費

有工作薪金的黨員，將按工資收入的比例繳交黨費。例如，每月工資收入在3000元以下，繳交0.5％；3000元以上至5000元，繳交1％；10000元以上者，交2％。而農民黨員每月交納黨費0.2元-1元。學生黨員、下崗失業的黨員，每月只繳交黨費0.2元。

等睇香港周街面癱

唔打唔比上機

都係架
接種咗嘅可能要成日出入醫院

召喚老鳳

以後會唔會：
冇打支那疫苗冇得搭交通工具

社會信用評分：
D級公民買唔到車飛（搭唔到交通工具）

似到
冇分別嘅

而家全世界都係咁
一定要打左同健康證明

咁又唔好將個責任拋去市民身上. 香港人可以點樣唔配合?
到時你以為唔出街唔堂食就可以避免打針避免裝安心出行, 但實際上你係放棄左出街同堂食既權力, 其實都係配合左所謂既防疫政策.

新人類

佢點知你有無打
定支針連埋晶片

政府帶頭歧視

堅持手抄個人資料唔裝APP已經係第一步可以做既野
將呢啲「防疫政策」認受性減低絕對係現階段市民仲做到既野黎

push

唔明安排上點解要有分別
打左針理論上唔會中（佢地認為）
咁唔會中 同 未打針嘅人一齊都無問題啦
咁未打針同未打針嘅人 一齊又更加無問題
咁點解要有分別

屌你老母
封左咁撚多鑊乜都慣鳩曬啦
黃店轉做外賣團購大把人幫襯
咪唔去餐廳食囉
買野咪人超HKTVmall囉
呃人打埋啲絕育針
咪由鳩你經濟蕭條囉屌你老母

點解佢哋覺得佢哋會有份

一年後再決定打唔打
而家全球都回落緊
最多咪一年唔出街食飯買外賣無娛樂囉
想我信個白痴政府好難啦

問題係佢有咩疫苗俾人揀
有得打輝瑞梗係狗衝去

同意. 但某程度上, 你咁樣做都係放棄左平時唔駛留個人資料就咁行入去堂食既權利. 真正唔配合所謂既防疫政策, 係連資料都唔駛留就咁行入餐廳堂食, 但我好肯定由聽日開始全香港冇一個地方可以做到呢個層次.

同埋遲早政府就會話太多人用假資料登記妨礙追蹤傳播鏈, 跟住連人手登記都ban 9 埋你地, 直接全民必定要裝安心出行先准堂食搭車...etc. 睇住嚟

電子針卡
而家安心出行係試驗, 佢應該唔care 你用真apps 定假
到熟習左就出電子針卡, 再配合埋專用掃描機, 到時就來真
咩假apps 都冇用

好大可能要有電子針卡先比出境上機
因為外國已經想推，港共就更大條道理咁話跟風跟國際啫乜乜77

原來唔打疫苗可以限制你所有活動
一單武肺就可以全力谷信用馬咁操縱社會所有人既活動
真係好撚威

所有活動要轉做黑市先得?

啲字寫得衰，記性唔多好呢啲野唔係我自己控制到
堅持要核對資料既一律當作黑店處理

呢啲係現階段仲做到既野就一定做左先

唔係話有輝瑞 同 AZN 咩?

到時打針變左自然淘汰

你放心
港共話係要執行就執行
其實呢單野係迫死商家佬就真
市民忍下手其實仲有選擇
唔比坐車呢單
搞死埋公司運作
為左份工打支你唔撚知既針, 點撚樣做

唔打仲死
英國都打勁多人啦
連登仔反科興 定反疫苗

係後者就算撚數啦屌

另類社會評分機制

幫你加多句：打完可以入殯儀館添，從此無需安心出行就可以堂食元寶蠟燭

公墓員 哦 好啦 國安訓練之嗎
到下次要捉人 哦 好啦 捉人之嗎 又唔係我判你刑 我都係打份工

我的訴求就是上班
唔好話含淚 含撚都阻唔到香港人返工

點解其他病唔咁做

硬係覺得全世界得香港政府好似好開心有疫症
做咩都有藉口

黃既都走哂/走緊啦，遲d剩低既一定係藍，各位唔洗再俾面

唔打唔俾返工

輝瑞講就講左話會訂 但政府上次提已經係1月既事 之後無下文....

呢個預期係必然架啦. 就算港共唔限, 人地都可以要求你出示針卡先俾你入境

變做艾爾迪亞人

全世界都搶疫苗
邊有咁易搶到
就算有貨都留比西方人先啦

又搞分化打壓

黎生( 已臉癱)

呢件真係奶到盡

你訓左幾耐？

輝瑞即係BioTech嗰隻

三耳係連登大把fans
因為搞鳩偽黃公務員所以民望最高

可惡奶共到出賣港人

唔係講笑，有朋友天生對疫苗敏感，迫佢地打疫苗同叫佢哋去死冇分別

打埋支那針先比返工

仆街，個人信用系統試驗？

反支那苗
自己比錢打外國苗用針卡哩點問題唔太大，出世都要打針有針卡，哩樣反而佢監控唔到咩，但你迫我打支苗就你打埋我個份

鄭月娥今日（23日）在記者會公布新型冠狀病毒疫苗接種計劃的進展，她稱為了讓藥廠盡快出貨，採購疫苗的協議有訂明，如有人接種後出現不良反應，不會向藥廠追究。她說各地政府都與藥廠有類似協議，會向疫苗製造商提供免責權，若港府不接受有關免責條款，「根本買不到疫苗」

告條撚

1月~2月 RESIGN
3個月通知期
5月打後仲做緊正苦工知咩事啦

有接種的人會面癱

到時陳健波賠錢嘛，唔驚

正苦聲稱幫你打biontech，疫苗個包裝都係咁寫，你信唔信吖

而家未有疫苗，咪一樣可以周圍去，最多戴口罩，如果有疫苗後唔打就唔去得某d地方，擺明侵犯人權。

又話無個人選擇
又嚇鳩人 垃圾

等緊你班高官live直播打疫苗

將兩單唔關事既野夾埋一齊報
將全港市民生命既重點新聞
spin到連登仔最中意批鬥既公務員身上
上面班戇尻仔又跟住恥笑

呢次高招喎又

打左只係維持水平姐
唔打就降grade啦

黨校, 哈哈, 你班公墓猿值得擁有

連登有幾個topics
防疫撚vs恐懼撚
公務員係咪偽黃

次次依啲topics 就知可以嘈幾個post了

咁咪即係健康鹿

有幾難吖，直播打生理鹽水啫嘛

天真到諗住同共產黨講人命??

咁呢隻應該打得過

唔帶頭仲推啲前線出黎打